主题
---
创建 Hexo 主题非常容易，您只要在 `themes` 文件夹内，新增一个任意名称的文件夹，并修改 `_config.yml` 内的 `theme` 设定，即可切换主题。一个主题可能会有以下的结构：

``` plain
.
├── _config.yml
├── languages
├── layout
├── scripts
└── source
```

### _config.yml

主题的配置文件。修改时会自动更新，无需重启服务器。

### languages

语言文件夹。请参见 [国际化 (i18n)](internationalization.md)。

### layout

布局文件夹。用于存放主题的模板文件，决定了网站内容的呈现方式，Hexo 内建 [Swig](http://paularmstrong.github.com/swig/) 模板引擎，您可以另外安装插件来获得 [EJS](https://github.com/hexojs/hexo-renderer-ejs)、[Haml](https://github.com/hexojs/hexo-renderer-haml) 或 [Jade](https://github.com/hexojs/hexo-renderer-jade) 支持，Hexo 根据模板文件的扩展名来决定所使用的模板引擎，例如：

``` plain
layout.ejs   - 使用 EJS
layout.swig  - 使用 Swig
```

您可参考 [模板](templates.md) 以获得更多信息。

### scripts

脚本文件夹。在启动时，Hexo 会载入此文件夹内的 JavaScript 文件，请参见 [插件](plugins.md) 以获得更多信息。

### source

资源文件夹，除了模板以外的 Asset，例如 CSS、JavaScript 文件等，都应该放在这个文件夹中。文件或文件夹开头名称为 `_`（下划线线）或隐藏的文件会被忽略。

如果文件可以被渲染的话，会经过解析然后储存到 `public` 文件夹，否则会直接拷贝到 `public` 文件夹。

### 发布
当您完成主题后，可以考虑将它发布到主题列表，让更多人能够使用您的主题。在发布前建议先进行 [主题单元测试](https://github.com/hexojs/hexo-theme-unit-test)，确保每一项功能都能正常使用。发布主题的步骤和 [更新文档](contributing.md#更新文档) 非常类似。

1. Fork [hexojs/site](https://github.com/hexojs/site)

2. 把库（repository）复制到电脑上，并安装所依赖的插件。

    ```bash
    $ git clone https://github.com/<username>/site.git
    $ cd site
    $ npm install
    ```

3. 编辑 `source/_data/themes.yml`，在文件中新增您的主题，例如：

    ```
    - name: landscape
      description: A brand new default theme for Hexo.
      link: https://github.com/hexojs/hexo-theme-landscape
      preview: http://hexo.io/hexo-theme-landscape
      tags:
        - official
        - responsive
        - widget
        - two_column
        - one_column
    ```

4. 在 `source/themes/screenshots` 新增同名的截图档案，图片必须为 800x500 的 PNG 文件。

5. 推送（push）分支。

6. 建立一个新的合并申请（pull request）并描述改动。

